{
    "question": "Jelaskan 3 wilayah wilayah negara indonesia \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Wilayah Daratan. </p><p>2. Wilayah Perairan.</p><p>3. Wilayah Udara.</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kebhinekaan-bangsa-indonesia-juga-merupakan-sebuah-tantangan-bahk-509",
            "question": "Kebhinekaan bangsa indonesia juga merupakan sebuah tantangan bahkan ancaman, karena .\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena tanpa adanya persatuan dan kesatuan maka ancaman dan hambatan tersebut semakin besar dan bisa saja menghancurkan keberadaan bangsa dan negara Indonesia di masa mendatang, seperti indonesia terpecah belah karena Kurangnya toleransi</p><p></p><p>(comment jika belum paham) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-pulau-ditempati-oleh-berbagai-suku-bangsa-mereka-hidup-ruk-607",
            "question": "setiap Pulau ditempati oleh berbagai suku bangsa mereka hidup rukun berdampingan dengan suku bangsa yang lain pulau Jawa banyak ditempati oleh suku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Suku bangsa yang hidup tinggal di pulau Jawa antara lain :</strong></p><p><strong>1. Suku Jawa</strong></p><p><strong>2. Suku Betawi</strong></p><p><strong>3. Suku Baduy</strong></p><p><strong>4. Suku Samin</strong></p><p><strong>5. Suku Tengger</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Terimakasih... jadikan jawaban terbaik yaaaa.....</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-dilih-824",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia dilihat dari spek hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aspek hukum, proklamasi merupakan pernyataan keputusan politik tertinggi bangsa Indonesia, untuk menghapus hukum kolonial diganti dengan hukum nasional yaitu, negara kesatuan Republik Indonesia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga Membantu....</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-perilaku-kehidupan-dalam-keberagaman-agama-di-antaranya-di-116",
            "question": "Bentuk perilaku kehidupan dalam keberagaman agama di antaranya diwujudkan dalam bentuk berikut ini kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak melaksanakan agama dengan baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "interiaksi-manusia-dengan-alam-yang-mempunyai-dampak-negarif-adal-923",
            "question": "Interiaksi manusia dengan alam yang mempunyai dampak negarif adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banjir karena saluran air yang terganggu oleh sampah, tanah longsor yang terjadi karena manusia sering menebang pohon di tanah yang landai, serta kebakaran hutan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-ia-mengungkapkan-jangan-sekali-sekali-melupakan-sej-120",
            "question": "di bawah ini ia mengungkapkan *jangan sekali-sekali Melupakan sejarah atau jasmerah* yaitu a Mr Muhammad Yamin B Drs Moh Hatta c d f d Insinyur Soekarno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ir soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanty</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-sikap-sikap-untuk-mewujudkan-cinta-tanah-air-781",
            "question": "Tuliskan sikap-sikap untuk mewujudkan cinta tanah air!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membela tanah airnya, menjaga dan melindungi tanah airnya, rela berkorban demi kepentingan bangsa dan negaranya, mencintai adat atau budaya yang ada di negaranya dengan melestarikannya dan melestarikan alam dan lingkungannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>cinta tanah air adalah cara berpikir, bersikap, dan berbuat yang menunjukkan kesetiaan, kepedulian, dan penghargaan terhadap bangsa. Seperti sikap terhadap bahasa, lingkungan, sosial, budaya, ekonomi, dan politik bangsa</p><p>semoga bermanfaat ;) </p><p>Jangan lupa di follow :)</p><p>maaf klau salah</p><p>Terima kasih </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sik</strong><strong>ap</strong><strong>-sika</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>u</strong><strong>ntuk</strong><strong> </strong><strong>mew</strong><strong>ujudkan</strong><strong> </strong><strong>cin</strong><strong>ta</strong><strong> tanah</strong><strong> air</strong><strong> </strong><strong>yai</strong><strong>tu</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bangg</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>seb</strong><strong>agai</strong><strong> bangsa</strong><strong> Indonesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bangg</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>mengg</strong><strong>unakan</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>mencin</strong><strong>tai</strong><strong> </strong><strong>pro</strong><strong>duk</strong><strong> </strong><strong>In</strong><strong>donesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mau</strong><strong> </strong><strong>dan </strong><strong>mamp</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>menj</strong><strong>adi</strong><strong> </strong><strong>nam</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>bai</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>ndonesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Memat</strong><strong>uhi</strong><strong> </strong><strong>hu</strong><strong>kum</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>perat</strong><strong>uran</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>erlaku</strong><strong>.</strong></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mengg</strong><strong>unakan</strong><strong> </strong><strong>hak</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>ilih</strong><strong> </strong><strong>saa</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>pemi</strong><strong>lihan</strong><strong> umum</strong><strong>.</strong></p><p><strong>6</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bel</strong><strong>ajar</strong><strong> dengan</strong><strong> </strong><strong>sung</strong><strong>guh-sungguh</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>bagai</strong><strong> </strong><strong>pelajar</strong><strong>.</strong></p><p><strong>7</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bang</strong><strong>ga</strong><strong> </strong><strong>menj</strong><strong>adi</strong><strong> </strong><strong>penerus</strong><strong> bangsa</strong><strong> Indonesia</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Penj</strong><strong>elasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Cin</strong><strong>ta</strong><strong> tanah</strong><strong> air</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>peril</strong><strong>aku</strong><strong> </strong><strong>u</strong><strong>ntuk</strong><strong> </strong><strong>membel</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>an</strong><strong> </strong><strong>melindungi</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>irnya</strong><strong>,</strong><strong> rela</strong><strong> berkorban</strong><strong> </strong><strong>de</strong><strong>mi</strong><strong> </strong><strong>ke</strong><strong>pentingan</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>angsa</strong><strong>,</strong><strong> mencintai</strong><strong> </strong><strong>adat</strong><strong>,</strong><strong> budaya</strong><strong>,</strong><strong> serta</strong><strong> </strong><strong>lin</strong><strong>gkungan</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dpr-mempunyai-hak-interpelasi-hak-angket-dan-hak-menyatakan-penda-312",
            "question": "DPR mempunyai hak interpelasi hak angket dan hak menyatakan pendapat sesuai dengan uud 1945 pasal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 maaf klu salah hehe </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasal 20A ayat 2</p><p>semoga berhasil ya mbak cantik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-merupakan-bentuk-keragaman-diindonesia-adalah-709",
            "question": "Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah <strong>lagu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>bendera</strong><strong> </strong><strong>merah</strong><strong> </strong><strong>putih</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>karena</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>untuk</strong><strong> </strong><strong>semua</strong><strong> </strong><strong>bahwa</strong><strong> </strong><strong>sebenarnya</strong><strong> </strong><strong>keberagaman</strong><strong> </strong><strong>berarti</strong><strong> </strong><strong>banyak</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>beragam</strong><strong> </strong><strong>ragam</strong><strong> </strong><strong>seperti</strong><strong> </strong><strong>ras</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>suku</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bahasa</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>sebagainya</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-cara-untuk-menghemat-sumber-energi-dalam-kehidupan-sehar-266",
            "question": "Tuliskan cara untuk menghemat sumber energi dalam kehidupan sehari - hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak menggunakan secara berlebihan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakai secukupnya</p><p>2. tidak lalai dalam menggunakannya</p><p>3. mematikan alat elektronik (TV, komputer, lampu, dll) jika sedang tidak digunakan.</p><p>4. Usahakan menggunakan lampu LED untuk lebih menghemat listrik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}